{"props":{"pageProps":{"siteConfig":{"site":{"__typename":"Site","urn":"urn:dr:drupal:site:52ca7bec-835f-475b-9799-418f14d2820f","title":"Folketingsvalg 2022","url":"/nyheder/politik/folketingsvalg","menu":{"__typename":"SiteMenu","items":[{"__typename":"SiteMenuItem","url":"https://www.dr.dk/nyheder/politik/folketingsvalg","title":"Folketingsvalg"},{"__typename":"SiteMenuItem","url":"https://www.dr.dk/nyheder/politik/folketingsvalg/resultater","title":"Valgresultater"},{"__typename":"SiteMenuItem","url":"https://www.dr.dk/nyheder/politik/folketingsvalg/valgte","title":"Det nye folketing"},{"__typename":"SiteMenuItem","url":"https://www.dr.dk/nyheder/politik/folketingsvalg/kandidattest","title":"Kandidattesten"},{"__typename":"SiteMenuItem","url":"https://www.dr.dk/nyheder/politik/folketingsvalg/din-stemmeseddel","title":"Din stemmeseddel"},{"__typename":"SiteMenuItem","url":"https://www.dr.dk/nyheder/politik/folketingsvalg/partiportraetter","title":"Partiportrætter"}]},"presentation":{"__typename":"SitePresentation","colors":{"primary":{"brand":{"solid":"#FFFFFF","text":"#FF001E"},"interaction":{"solid":"#E5001B","text":"#FF001E"}},"secondary":{"brand":{"solid":"#FF001E","text":"#FF001E"},"interaction":{"solid":"#E5001B","text":"#FF001E"}}},"titleColor":"false","backdrop":{"__typename":"SitePresentationBackdrop","mobile":{"__typename":"SitePresentationBackdropSource","url":"https://api.dr.dk/freja/image/raw/266"},"default":{"__typename":"SitePresentationBackdropSource","url":"https://api.dr.dk/freja/image/raw/264"}}}}},"candidate":{"ID":114,"Firstname":"Jakob Axel","LastName":"Nielsen","Picture":"114-jakob-axel-nielsen-a-959.gif","CroppedPicture":"1","Photographer":"Verner Lynge","Gender":"M","Birthdate":"1967-04-12T00:00:00","UrlKey":"114-jakob-axel-nielsen","PersonUrlKey":null,"CurrentParty":"Det Konservative Folkeparti","CurrentPartyCode":"C","City":"Aalborg","Zipcode":"9000","Facebook":"facebook.com/jakobaxelnielsen1","Homepage":"www.jakobaxel.dk","Instagram":"","Twitter":"","Profession":"Leder","Education":"Kandidat-/masteruddannelse","LeisureInterest":"","PoliticsInterest":"Politik ligger mig på sinde. Kom i Folketinget i 2005 efter 12 år som advokat; har politik i blodet; stoppede efter en 6 års karriere i FT med knap 3 som minister. Har i 11 år været direktør i en privat virksomhed, og kan se, at politik er vigtigt og jeg vil forandre på en realistisk måde, fordi jeg med min praktiske erhvervserfaring kan se, at meget sander til. Der er brug for praktiske input.","LinedUpForParty":"Det Konservative Folkeparti","LinedUpForPartyCode":"C","ElectionHistory":[{"election":"Folketingsvalg 2007","Registered":"1","chosen":"1"}],"Keytopics":[{"keyTopicNumber":"1","title":"Sundhed","text":"Der er et stærkt stigende behov for et stærkt sundhedsvæsen. Både hvad angår somatisk behandling og psykiatrisk behandling. Flere ældre og færre yngre udfordrer personaleantallet! bidrag til løsning på personalemangel kan være; bedre sammenhæng mellem kommuner og regioner; giv fagligheden tilbage til personale tæt på patienten og vis dem tillid, fremfor ikke at bruge deres faglighed.!"},{"keyTopicNumber":"2","title":"Fleksibelt arbejdsmarked og Skat","text":"Danmark mangler arbejdskraft. Meget kan gøres, men giv plads til fleksibilitet, så smålige modregningsregler i pension ikke forhindrer nyttig arbejdskraft i at komme til gavn. Skatten er for høj i Danmark, og gør os fattigere når beskatning af sidste tjente krone er for høj! Gør samfundskagen større! det vinder Danmark ved. Velstand er forudsætning for velfærd! Ikke omvendt!"},{"keyTopicNumber":"3","title":"Klima","text":"Grøn omstilling er en nødvendig opgave, men også en chance for et veludviklet og opfindsomt land som Danmark. Danmark har muligheden for at blive leverandør af fremtidens energiteknologi som strøm på vind, sol, brint, power to X. Der er mange af fremtidens arbejdspladser, så grøn omstilling kan være en stor mulighed for skabelse af fremtidens velstand. Opgaven sættes i fart ASAP"}],"ElectionSpecificQuestions":[{"id":"7","name":"","question":"Civilstand","answer":"Gift"}],"LineUps":[{"id":"17","lineUpName":"Nordjyllands Storkreds","listPriorityNumber":"","groupType":"Bigconstituency"},{"id":"89","lineUpName":"Thistedkredsen","listPriorityNumber":"8","groupType":"SmallConstituency"},{"id":"94","lineUpName":"Frederikshavnkredsen","listPriorityNumber":"8","groupType":"SmallConstituency"},{"id":"95","lineUpName":"Himmerlandkredsen","listPriorityNumber":"8","groupType":"SmallConstituency"},{"id":"96","lineUpName":"Hjørringkredsen","listPriorityNumber":"8","groupType":"SmallConstituency"},{"id":"98","lineUpName":"Aalborg Nordkredsen","listPriorityNumber":"8","groupType":"SmallConstituency"},{"id":"99","lineUpName":"Aalborg Vestkredsen","listPriorityNumber":"1","groupType":"SmallConstituency"},{"id":"100","lineUpName":"Aalborg Østkredsen","listPriorityNumber":"8","groupType":"SmallConstituency"},{"id":"101","lineUpName":"Mariagerfjordkredsen","listPriorityNumber":"8","groupType":"SmallConstituency"},{"id":"103","lineUpName":"Brønderslevkredsen","listPriorityNumber":"9","groupType":"SmallConstituency"}]},"questions":[{"ID":530,"Title":"KLIMA OG ENERGI","Question":"Danmark skal bruge flere penge på at styrke tog- og busdrift frem for at bygge nye motorveje","Info":"","ArgumentFor":"Den kollektive trafik bør være billig og tilgængelig for så mange som muligt, desuden er biltrafik en af de helt store klimasyndere","ArgumentAgainst":"Det er dyrt for statskassen at opretholde driften af busser og tog. Et godt vejnet er vigtigt for erhvervslivet og skaber arbejdspladser","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":531,"Title":"ARBEJDSMARKED OG ØKONOMI","Question":"Der skal indføres en særlig skat på de allerhøjeste indkomster","Info":"","ArgumentFor":"Historisk rammer kriser de fattigste hårdest. En såkaldt millionærskat vil mindske uligheden i samfundet og styrke sammenhængskraften. Den kan samtidig bidrage til statskassen i en tid, hvor velfærdsudgifterne er stigende","ArgumentAgainst":"Det danske samfund er et af de mest lige samfund i verden. I forvejen bidrager de rigeste mest til fælleskassen målt i kroner og øre. En millionærskat kan betyde, at flere flytter deres formuer til udlandet, og dermed kan Danmark gå glip af vigtige investeringer og skatteindtægter","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":533,"Title":"RET OG STRAF","Question":"Kriminalitet begået i udsatte boligområder skal straffes særligt hårdt","Info":"","ArgumentFor":"Den mest effektive måde at stoppe bandekriminalitet er at indføre højere straffe i de områder, hvor banderne huserer","ArgumentAgainst":"Det er urimeligt, at den samme forbrydelse skal straffes forskelligt i forskellige dele af landet","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":534,"Title":"EU OG UDENRIGS","Question":"På sigt skal Danmark meldes ud af EU","Info":"","ArgumentFor":"Så længe Danmark er medlem af EU, kan flertallet på Christiansborg ikke frit bestemme, hvilke love og regler, der skal gælde i Danmark. Politisk selvbestemmelse er vigtigere end at være med i et internationalt fællesskab","ArgumentAgainst":"Danmark er bedst tjent med at være en del af EU-samarbejdet. Det har både økonomisk og politisk betydning at være med, og det styrker Danmarks placering globalt at være en del af verdens største handelsblok","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":535,"Title":"EU OG UDENRIGS","Question":"Det er fornuftigt, at Danmark i de kommende år bruger markant flere penge på forsvaret","Info":"","ArgumentFor":"Ruslands angreb på Ukraine har ændret alting og øget truslen mod Danmark og Europa. Det er derfor vigtigt, at vi har et stærkt forsvar","ArgumentAgainst":"Vi er medlemmer af Nato og har i forvejen et stort forsvar. Det er mere fornuftigt at anvende pengene på bedre skoler, børnepasning og ældrepleje","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":537,"Title":"VELFÆRD","Question":"Det er okay, at den økonomiske ulighed stiger, så længe danskerne generelt bliver rigere","Info":"","ArgumentFor":"Økonomisk ulighed afspejler belønningen den enkelte kan opnå ved at gøre en ekstra indsats. Det er med til at skabe dynamik og udvikling i samfundet, og kan på den måde sikre størst mulig velstand til alle","ArgumentAgainst":"Større økonomisk ulighed vil skævvride samfundet og skabe større forskel mellem rig og fattig. De dårligst stillede vil miste muligheder, og sammenhængskraften i samfundet vil blive svækket","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":538,"Title":"UDDANNELSE","Question":"Forældres indkomst skal være et af kriterierne for fordeling af elever i gymnasiet","Info":"","ArgumentFor":"Det er vigtigt at vores gymnasier består af unge fra alle grupper af samfundet. Med fordeling efter indkomst sikres blandede gymnasier","ArgumentAgainst":"De unge risikerer at miste pladsen på deres nærmeste eller foretrukne gymnasium alene på grund af forældres indkomst","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":540,"Title":"VELFÆRD","Question":"Det skal være muligt at tjene penge på at drive private børnehaver og vuggestuer","Info":"","ArgumentFor":"Der er brug for en bred vifte af forskellige dagtilbud – særligt i yderområderne. Hvis man ikke må tjene penge på at drive institution, får vi et dårligere udbud","ArgumentAgainst":"Skattekroner tiltænkt velfærd skal ikke kunne blive trukket ud som profit og ende i lommen på en privat dagtilbudsejer","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":541,"Title":"ARBEJDSMARKED OG ØKONOMI","Question":"Der skal indføres skat på fortjenesten ved salg af bolig","Info":"","ArgumentFor":"Det er kun rimeligt, at man betaler skat af store gevinster fra boligsalg, og det kan også hjælpe med at holde boligpriserne lidt nede","ArgumentAgainst":"Det er mere sikkert for alle, at boligejere betaler ejendomsskatter løbende som nu. Der er ingen garanti for, at ens bolig stiger i værdi","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":543,"Title":"VELFÆRD","Question":"Det er en god idé, at dagpengesatsen for nyuddannede er sat ned","Info":"","ArgumentFor":"De fleste nyuddannede er yngre mennesker uden store økonomiske forpligtelser. En lavere dagpengesats for nyuddannede vil få flere i job hurtigere","ArgumentAgainst":"Som nyuddannet er man ofte ved at etablere sig og har behov for en vis indkomst, mens man leder efter første job. Lavere sats udvander opbakningen til det kollektive dagpengesystem","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":544,"Title":"DEMOKRATI","Question":"Transkønnede under 18 år skal have mulighed for juridisk kønsskifte (skifte cpr-nummer)","Info":"","ArgumentFor":"Det skal være op til det enkelte menneske i samråd med familien at definere eget køn. Derfor skal børn i lighed med voksne have lov at skifte det sidste ciffer i CPR-registret","ArgumentAgainst":"Unge skal have ro til at danne deres egen identitet, så der er ingen grund til, at man kan skifte juridisk køn, før man fylder 18 og er myndig","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":545,"Title":"ARBEJDSMARKED OG ØKONOMI","Question":"Pensionsalderen skal fortsætte med at stige i takt med, at levealderen stiger","Info":"","ArgumentFor":"Det er afgørende for dansk økonomi, at pensionsalderen stiger i takt med den stigende levealder, når vi lever længere og bliver flere ældre  ","ArgumentAgainst":"Pensionsalderen kan ikke vokse i det uendelige. I 2050 vil den være på 72 år, hvis vi fortsætter som nu, og det er ikke rimeligt, at danskerne skal have verdens højeste pensionsalder","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":546,"Title":"KLIMA OG ENERGI","Question":"Danmark skal undersøge muligheden for at udvikle A-kraft som energikilde herhjemme","Info":"","ArgumentFor":"Atomkraft er en klimavenlig og stabil kilde til energi, som vil gøre det nemmere at udfase kul og gas","ArgumentAgainst":"Atomkraft indebærer risiko for radioaktive udslip, og efterlader store mængder radioaktivt affald, der skal håndteres","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":547,"Title":"DEMOKRATI","Question":"Der bør dannes en regering hen over midten","Info":"","ArgumentFor":"En regering hen over midten kan lettere sikre brede aftaler om vigtige reformer, og samtidig holdes de mest ekstreme stemmer uden for indflydelse","ArgumentAgainst":"En regering hen over midten risikerer at overhøre vigtige stemmer på begge fløje. Det er sundt, at magten af og til skifter mellem de to fløje","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":548,"Title":"VELFÆRD","Question":"Der skal afsættes penge til at hjælpe kontanthjælpsmodtagere, når priserne stiger","Info":"","ArgumentFor":"Kontanthjælpsmodtagere er en af de befolkningsgrupper, der rammes hårdest af prisstigningerne, fordi deres satser stiger meget langsomt","ArgumentAgainst":"Hvis der uddeles hjælpechecks til flere og flere samfundsgrupper i en længere periode, kan det ende med at have den omvendte effekt og forværre inflationen","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":550,"Title":"ARBEJDSMARKED OG ØKONOMI","Question":"Der skal indføres kvoter, der sikrer mindst 30 procent kvinder i virksomheders bestyrelser","Info":"","ArgumentFor":"Virksomhederne bør afspejle samfundet. Både Norge og flere EU-lande har allerede lovkrav om kvinder i ledelsen. Det går for langsomt med at rette op på skævheden i bestyrelserne","ArgumentAgainst":"Virksomhederne går efter de bedst kvalificerede, uanset køn. Både kvinder og mænd foretrækker at blive valgt på grund af deres kvalifikationer og ikke deres køn","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":551,"Title":"EU OG UDENRIGS","Question":"Der skal være permanent grænsekontrol mellem Danmark og Tyskland","Info":"","ArgumentFor":"Det er vigtigt, at der er styr på, hvem der kommer ind i Danmark. Det gælder både i forhold til organiseret kriminalitet og til indvandring. Det er vigtigere, end at Danmark er med i EU’s Schengen-samarbejde om åbne grænser","ArgumentAgainst":"Grænsekontrollen koster milliarder, skaber kødannelse og generer den fri bevægelighed i grænselandet i et omfang, der ikke står mål med dens resultater. Gøres den permanent, kan Danmark bliver smidt ud af EU’s Schengen-samarbejde om åbne grænser","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":552,"Title":"SUNDHED","Question":"Man skal automatisk blive organdonor, når man fylder 18 år, medmindre man aktivt framelder sig","Info":"","ArgumentFor":"Der er stor mangel på organer til transplantation, og det er en al for voldsom beslutning for en familie at stå med, hvis en pårørende er erklæret hjernedød","ArgumentAgainst":"Ens indre organer er ikke fælleseje, og anvendelsen af dem skal ikke styres af staten per automatik. De pårørende må have det sidste ord","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":553,"Title":"UDDANNELSE","Question":"Der skal udflyttes flere uddannelsespladser fra de store byer","Info":"","ArgumentFor":"Levende studiemiljøer kan sikre, at unge bliver boende eller flytter til, så mindre byer ikke affolkes med tiden og bliver glemt til fordel for de store byer","ArgumentAgainst":"Der er i forvejen ledige pladser i mange byer, og man risikerer, at færre unge tager de ønskede uddannelser, fordi de hellere vil bo i en stor by","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":555,"Title":"EU OG UDENRIGS","Question":"Asylansøgere bør sendes til et land uden for EU - f.eks. Rwanda - mens deres ansøgning behandles","Info":"","ArgumentFor":"Det nuværende asylsystem gavner kun menneskesmuglere, og den mest effektive måde at stoppe strømmen af asylansøgere til Danmark er at genbosætte asylansøgere i et land uden for Europa","ArgumentAgainst":"Danmark bør selv tage ansvar for de asylansøgere, der kommer til den danske grænse, og det er svært for Danmark at sikre asylansøgere ordentlige vilkår i et land uden for Europa","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":556,"Title":"ARBEJDSMARKED OG ØKONOMI","Question":"Den såkaldte Arne-pension skal afskaffes","Info":"","ArgumentFor":"Arne-pensionen er dyr og ikke målrettet de mest nedslidte. I stedet bør vi se på ordninger for danskere, der reelt er nedslidte","ArgumentAgainst":"Det er kun retfærdigt, at danskere med flest aktive år på arbejdsmarkedet har en ret til at trække sig tidligere tilbage, så de kan få nogle gode år som pensionister uden at være helt nedslidte  ","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":557,"Title":"VELFÆRD","Question":"Lønnen til ansatte i klassiske velfærdsfag som sygeplejersker og pædagoger bør sættes markant op","Info":"","ArgumentFor":"Offentligt ansatte som sygeplejersker og pædagoger løser en vigtig samfundsmæssig opgave, som bør belønnes bedre. Desuden kan højere løn hjælpe på manglen på arbejdskraft","ArgumentAgainst":"Hvis lønnen til offentligt ansatte stiger, er der færre penge til velfærd, og det kan føre til lønpres i den private sektor til skade for virksomhedernes konkurrenceevne","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":559,"Title":"KLIMA OG ENERGI","Question":"Danmark bør indføre CO2-afgift på flyrejser","Info":"","ArgumentFor":"Flyrejser er en af de mest CO2-belastende rejseformer og bør beskattes ligesom alt muligt andet forurening","ArgumentAgainst":"En skat på flybilletten vil ramme danskerne med de lave indtægter, som får sværere ved at få råd til flyrejser","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":561,"Title":"KLIMA OG ENERGI","Question":"Det er en god idé med naturnationalparker, hvor der bliver udsat store dyr, som lever vildt","Info":"","ArgumentFor":"Natur og biodiversitet er i krise både i Danmark og globalt, og naturnationalparkerne er vigtige til at sikre mere plads til naturen uden skovbrug og landbrug. Udsatte dyr – såsom heste og kvæg – forbedrer vilkårene for en række arter","ArgumentAgainst":"Det er bekymrende for dyrevelfærden, fordi Folketinget har lempet på tilsynet med de dyr, der lever i naturnationalparkerne. Og så forhindrer indhegninger, at arealerne kan anvendes til friluftsaktivitet som hidtil","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null},{"ID":563,"Title":"SUNDHED","Question":"Unge op til 24 år skal have ret til gratis offentlig psykologhjælp uden lægehenvisning","Info":"","ArgumentFor":"Mange unge mistrives, og de skal have mulighed for at gå til psykolog for at forebygge, at det udvikler sig til egentlig psykisk sygdom, også uden at gå til egen læge først","ArgumentAgainst":"Gratis psykologhjælp uden henvisning risikerer at øge efterspørgslen markant, medføre store udgifter og gøre det sværere at få en tid for de unge, der har størst behov","WordMerger":0,"ID_CandidateQuestionType":1,"Rule":"FT","QuestionListData":null}],"candidateAnswers":[{"QuestionID":530,"Answer":1,"AnswerList":null,"Info":"Kollektivt trafik er at foretrække i København, men i resten af landet er bilen (gerne på el) nødvendig, og tog og bus ofte ikke en mulighed. Et fleksibelt arbejdsmarked kræver god infrastruktur, så folk kan komme til og fra arbejde og eget hjem. Det kræver gode veje","IsImportant":0,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":531,"Answer":1,"AnswerList":null,"Info":"Skatten er i forvejen så høj, at samfundskagen bliver mindre af det. Vær opmærksom på, at velstand er forudsætningen for velfærd. Det meget høje skattetryk reducerer Danmarks samlede velstand og gør os fattigere som samfund","IsImportant":1,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":533,"Answer":5,"AnswerList":null,"Info":"Kriminalitet skal straffes og det skal straffes lige hårdt uanset hvor det begås indenfor Danmarks grænser. bekæmpelse af Ghetto og kriminel adfærd i socialt belastede områder skal prioriteres, så trygheden øges, men straf bør ikke være tilfældigt afhængig af en vejgrænse!","IsImportant":1,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":534,"Answer":1,"AnswerList":null,"Info":"Folketinget vedtager dumme ting. Jeg er ikke imod Folketinget af den grund! EU vedtager dumme ting (og gode). Der gør mig ikke til modstander. Danmark skal være tilstede når beslutninger træffes. De træffes også uden Danmark, så lade os være med, og med 100%. Der er mange fordele ved at være med","IsImportant":1,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":535,"Answer":5,"AnswerList":null,"Info":"NATO er kernen i Danmarks forsvar. NATO forpligtigelserne har vi forsømt i mange år. Frihed skal forsvares, og der er despoter nok i Mellemøsten og Rusland, der vil et andet samfund end vores. Derfor skal vi stå sammen blandt demokratier i Vesten. Europa har sit. USA har sit over Stillehavet. EU og DK skal kunne mere selv i partnerskab med USA","IsImportant":1,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":537,"Answer":5,"AnswerList":null,"Info":"Politisk er ikke statisk. Hvis jeg var politikker i USA ville jeg tænke lighed og fordeling. Danmarks udfordring er ikke ulighed i muligheder, men at få samfundskagen (velstanden) gjort større, så vi også i fremtiden kan finansiere vores høje velfærdsniveau. Det vigtigste for mennesker er at kunne tage sig af sig selv og sine, og derfor er den bedste lighedssikring, at der er job og beskæftigelse!","IsImportant":1,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":538,"Answer":1,"AnswerList":null,"Info":"Tanken er udtryk for en samfundsmæssig ingeniørtænkning, hvor borgerne er brikker i systemets spil! Lad individet bestemme selv, og er der gymnasier (på den københavnske vestegn), der har skævt socialt optage, så luk dem, og fordel eleverne på de velfungerende gymnasier fremfor at flytte elever til områder, de ikke vil vælge selv!","IsImportant":1,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":540,"Answer":5,"AnswerList":null,"Info":"Konkurrence er sundt og skaber flere muligheder for borgerne. Blot kan den private institution ikke modtage højere tilskud end end offentlig (offentligt neutralt) og kan den private alligevel tjene penge og levere en ydelse af høj kvalitet bør alle være glade!","IsImportant":0,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":541,"Answer":1,"AnswerList":null,"Info":"Der er skatter nok i Danmark og det kan ikke komme på tale, men mindre det sættes sammen med kraftige lempelser af det alt for høje personskattetryk. Vil også være bøvlet for hvad er den skattepligtige avance for et hus man har ejet i 30 år, skiftet køkken i efter 10 og badeværelse efter 20? Bogføringspligt til private er bøvlet og kun teoretisk muligt","IsImportant":1,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":543,"Answer":5,"AnswerList":null,"Info":"De nyuddannede kommer fra SU og skal kun opleve en stor indtægtsfremgang hvis de kommer i job. Der er ingen grund til at belønne at gå på dagpenge, når vi mangler arbejdskraft så meget, men at animere til at en nyuddannet kommer i arbejde.","IsImportant":1,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":544,"Answer":1,"AnswerList":null,"Info":"lad børn være børn, og se tiden an. Det er en stor beslutning, som kan vise sig helt forkert at træffe på et tidligt tidspunkt i livet","IsImportant":0,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":545,"Answer":5,"AnswerList":null,"Info":"Det vigtige i spørgsmålet er, at at levealderen stiger. Systemet forsøger at gribe, at man med stigende levealder ikke har mange år udenfor arbejdsmarkedet. Det kan være velfærdssamfund ikke holde til, men er man nedslidt skal der være mulighed for seniorpension","IsImportant":0,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":546,"Answer":4,"AnswerList":null,"Info":"Klimaomstilling er nødvendigt. Nyeste teknologi indenfor A kraft er ikke en radioaktiv sky i tilfælde af uheld, men en håndterbar sten, som kan indfanges og mures ind i beton. A kraft er ikke 1. prioritet i DK, hvor vind og sol er stor mulighed, men langs ækvator, hvor der bor 4 mia. mennesker skal A kraft i anvendelse hvis verden skal klimaomstilles, og der skal den!","IsImportant":0,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":547,"Answer":1,"AnswerList":null,"Info":"Ideen er besnærende og der skal samarbejdes meget (også mere end der sker) henover midten, men ideen er udtryk for, at man glemmer de store visionsmæssige forskelle, der er mellem de store gamle partier på midten. Der vil være borgerkrig internt i Regeringen som vi så med SV i 1979. Samarbejde ja, men Regering NEJ, for der er ikke realistisk og det ved de 2 politikkere som har foreslået det også!","IsImportant":0,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":548,"Answer":1,"AnswerList":null,"Info":"Offentlige ydelser indekseres i forvejen med inflationen, så der sker allerede","IsImportant":0,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":550,"Answer":1,"AnswerList":null,"Info":"Jeg synes kvinder skal vælges ud fra kvalifikation. jeg synes ikke staten skal bestemme, hvem en virksomhedsejer kaster sine stemmer på.","IsImportant":0,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":551,"Answer":1,"AnswerList":null,"Info":"Grænsekontrollen har været symbolsk og problemet er ikke indrejse men ukontrolleret udrejse. Jeg kunne bedre lide det dengang der var fri færdsel og ingen køer ved overfarten både fra Sverige og Tyskland","IsImportant":0,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":552,"Answer":2,"AnswerList":null,"Info":"Der er for få organer og mange liv kunne reddes fra mennesker som jeg tror ville have givet deres organ, såfremt de havde taget stilling. Svær etisk overvejelse, men forsøg værd, at få folk til at tage stilling, hvis det bliver et fravalg fremfor tilvalg, for der mangler organer til mennesker der kunne leve!","IsImportant":1,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":553,"Answer":2,"AnswerList":null,"Info":"Tanken har jeg selv stået bag som formand for foreningen \"Staten i hele Danmark\" men successen er meget begrænset og de unge søger mod de større byer. Det må man desværre nok respektere","IsImportant":0,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":555,"Answer":5,"AnswerList":null,"Info":"Ja hvis det kan lade sig gøre at lave aftale med f. eks. Rwanda. Det tvivler jeg dog på","IsImportant":0,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":556,"Answer":5,"AnswerList":null,"Info":"Der mangler helt vildt meget arbejdskraft, og det er dumt at trække arbejdskraft ud af arbejdsmarkedet. Dem der er nedslidte skal have lov til at gå på seniorpension eller efterløn. Arne pensionen er en socialdemokratisk valgmaskine for et behov som var dækket i forvejen","IsImportant":0,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":557,"Answer":2,"AnswerList":null,"Info":"Vi bør afvente resultatet af den undersøgelse der skal klarlægge om sygeplejersker i 1968 kom ind i systemet på for lavet et grundlag og stedse har haft for lave løn? eller om de har forhandlet forkerte tillæg? Først og fremmest skal de have lov til at bruge deres faglighed meget bedre og på den måde give bedre arbejdsmiljø","IsImportant":0,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":559,"Answer":2,"AnswerList":null,"Info":"Godt princip med at lade forureneren betale, så det er en vej at gå, og så allokere pengene over i teknologi forskning for grønne brændstoffer - power to X, men vi har lavet en skatte og afgiftaftale, som vi skal se om virker.","IsImportant":0,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":561,"Answer":4,"AnswerList":null,"Info":"Øget biodiversitet er et led i den grønne omstilling","IsImportant":0,"ID_CandidateQuestionType":1},{"QuestionID":563,"Answer":1,"AnswerList":null,"Info":"Det er ikke en god måde at hjælpe på. Der er kø til tiderne ved psykologerne. Derfor bør samfundet prioritere dem, der har fået en henvisning fra en læge","IsImportant":0,"ID_CandidateQuestionType":1}],"hasApiError":false,"liveSettings":{"showBanner":true,"showElectionWidgetBand":true,"hideBlockDistribution":false,"technicalIssuesLabel":"Teknisk uheld - vi beklager","showMostVoted":true,"showCountDown":false,"enableDartAnimation":true,"overwriteBlockDistrubtionText":true,"blockDistrubtionText":"Med alle stemmer optalt står det klart, at Mette Frederiksen med tre af de fire mandater fra Færøerne og Grønland umiddelbart står som det stærkeste bud på en forhandlingsleder og dermed som den første får mulighed for at danne en ny regering.","showTechnicalIssues":false,"showPulseAnimationOnMap":false,"technicalIssuesTitle":"Vi oplever desværre en forsinkelse i tallene fra afstemningsstederne i øjeblikket."}},"__N_SSP":true},"page":"/din-stemmeseddel/kandidater/[kandidat]","query":{"kandidat":"114-jakob-axel-nielsen"},"buildId":"D5N_6QG_WJyKKc7_drG1i","assetPrefix":"/nyheder/politik/folketingsvalg","runtimeConfig":{"DISABLE_FIRESTORE_FRONTEND":false,"FIRESTORE_API_KEY":"AIzaSyBvFdvO1sMWzxldkJVsNIRiGW0mI4WHhUw","FIRESTORE_PROJECT_ID":"drdk-portal-dr-election-fv22","ELECTION_WIDGET_BAND_URL":"https://www.dr.dk/feature/drn-fv2022-frontpage-link-box/index.html"},"isFallback":false,"gssp":true,"scriptLoader":[]}